感染及傳染病專科醫生稱應一早關閉卡拉OK場所

本港昨日新增的武漢肺炎個案中，包括卡啦OK群組，感染及傳染病科專科醫生曾祈殷認為，當局應一早關閉卡啦OK場所，便不會被指「漏招」。

曾祈殷在本台節目《千禧年代》指出，卡啦OK或麻雀館由於空間細小、空氣流通不理想，市民三五成群飲食、消閒娛樂，可透過緊密接觸交叉感染。他強調，如原則上不能透過有效控制監管，當出現群組爆發後，有關場所都需要停業。

另外，對於接近康復的武漢肺炎患者應否家居隔離，以騰出醫院隔離病床，曾祈殷說，如不是醫院內設施，便需確保空調、環境及洗手間設施良好，維持病人的私隱度，亦要有富經驗的醫生每日為病人應診，監察情況，如沒有足夠配套及後續工作而出現「甩轆」，當局就會被指做事不周詳。

何栢良認為政府應該關閉卡拉OK及麻雀館
2020-04-01 HKT 10:45

港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，政府應該關閉卡拉OK及麻雀館。

何栢良於一個電台節目表示，有正常邏輯也會理解到，市民於卡拉OK內唱歌，不會戴口罩，並會於密閉房間逗留甚至進食，內地亦發生過卡啦OK或麻雀館的新型肺炎群組爆發個案，認為既然特區政府經常提到要與內地聯防聯控疫情，卻不參考內地情況。

何栢良認為，政府應向市民解釋，為何未有關閉卡拉OK及麻雀館。

政府專登

一早估到

唔封嗰個已經on9
去嗰班仲on9

點解釋?
唔通叫政府好坦白咁答
話怕左黑社會?

禁黎做咩？
有冇重新開業標準？
武肺就好似傷風感冒咁無處不在，係咪一日有人確診一日就唔開得業？

怕左向太佢地又要同你講?

（停一停）手足家長咪撚幫襯國難五金買口罩

國家五金賣劣質口罩，增加手足有肺炎既風險，
咪撚同我講不分化，而家佢係想手足死